阿媽驗到有白內障

有日同阿媽去配眼鏡
個視光師話佢左眼白內障 都幾熟下
要做手術 私家做就預兩萬以內
佢話政府可能會見得返兩成視力 會早d幫佢做
因為唔知轉介信係轉去驗眼驗到有事再排手術
驚排好耐 時間長咗驚手尾長
所以諗住去盲人輔導會度驗下先
但係打極電話都無人聽 留言又無人覆...
而家book咗寶血度驗
知唔知寶血驗眼o唔ok?
如果真係有事 係咪可以轉介去政府做手術？

排左政府先 再搵私家

之前係一間眼科診所做過
啲醫生姑娘都好好人架
雖然比佢地炒咗我魷魚

間診所係油麻地 叫寶視眼科中心
價錢都係15k-20k左右 醫生會睇情況
兩位醫生都好多人讚手勢好

你試下預約去睇
唔係打手 純粹想比多個選擇你

小問題

驗眼定做手術？
驚排得好耐呀

唔該你先
等我阿媽驗下睇下係咪咁嚴重
真係做手術都想搵個好

好普遍，有啲眼科醫生直頭係診所幫你搞埋，唔洗入醫院

唔係咩大手術

不過留意做完手術可能會有posterior capsule opacification

詳情問下醫生啦

快搞掂就係

我睇過話手術好快就做完 但阿媽都60幾
係有少少緊張

啱啱check咗 話係愈後生做就愈大機會有
希望到時順順利利啦

第一眼睇到白內褲

BTW多啲陪吓媽媽
媽媽得一個 唔好失去左先後悔

而家係好普遍，媽媽仲有冇番工？如果有，政府會排你快D做

去瑪麗醫院 眼科排全港最快，唔好去九龍排

建議你即刻做咗先。白內障算係小手術，喺私家眼科診所做都無問題。
有閒錢唔放心可以比多啲book醫院做。

拖得耐理論上唔會對視力有咩大問題。最大問題係未做嗰段時間捱得辛苦，睇到嘢同睇唔到嘢嘅mindset可以差好遠。

利申 廿三歲 兩隻眼都做咗白內障手術
有兩年時間乜都睇唔到
拖咗兩年喺心態上嘅影響遠大於視力影響

我33歲都做左，小手術，休息一星期就得

其實真係好小事。唔洗將佢複雜化。
不過我無喺公立做過 答唔到你

係診所醫院做都得，30分鐘搞掂，價錢大約$15000

我係一隻眼睇近，一隻眼睇遠，兩隻都係單焦距

有冇買醫療保險

無返工呀

我見醫管局個網全部都排好耐

瑪麗排一年半，九龍最少3年
有錢咪私家囉，小手術來

因為阿媽唔想用咁多錢
所以佢想做政府
我就想佢快d搞掂 做私家都無咩所謂
始終老人家 隻眼矇查查 驚佢易跌親

我都想私家
年半太耐 因為個視光師話佢白內障都幾熟

有閒錢就排私家醫生做左去
我老母之前又係白內障，我問佢政府要等姆耐，佢話一年半後診先知
我直接叫佢去私家做，兩隻眼32000，前後3個月做晒
我姨丈就排政府，前後排左幾年先了事

視力幾多先 ，醫院 最好隻眼差過0.5先有得排

爭咁遠
不過唔係好嚴重都可以等嘅

無錯，最好搵私家，等政府就仆得街，
視力差要忍幾年，中途因爲睇唔清有咩意外就唔係兩三萬蚊彌補到

未知呀 要等去寶血驗清楚先知
視光師話佢得返兩成視力 同熟熟地

老人家跌親唔講得笑

得0.2 點過活，好濛下

唔洗擔心,非常普遍小手術。出錯機會好低。
d眼科醫生做到熟哂手, 一日做10單8單, 好難失手。

想好d快d就私家, 等得就政府。
現代人65歲其實唔算老, 唔洗太擔心。

搵個專科睇下先, 視光師唔係最專業。

利申: 屋企人做眼科護士。

政府做真係好平，1800單邊
但個流程︰
初診 > 轉介眼科 > 排期做單邊手術 (合共約年半至兩年)
另外半邊要再排
私家快一兩年對眼睇野清楚就抵返
你試下聽日放塊薄紗布響眼前邊一日

我都好驚訝 得返兩成
佢就話唔係好矇囉 唔知真定假啦

所以book咗寶血驗下
盲人輔導會個邊聯絡唔到

政府同私家個價錢真係爭好遠
不過我願意拎錢換時間 快d搞

我之前睇到d人話呢個幾好
之前佢有寶血幫手睇症
不過今日book個時已經無

去私家兩隻眼兩個星期內搞得掂

唔一定要去醫院做手術
私家眼科診所都做到，費用會平啲
可以嘅話可以矯正其他視力問題
問埋眼科醫生

我阿爸早幾年做過啲微創手術整白內障
小問題 唔洗超擔心 但要做

點會唔係好濛
我老豆個時未做之前去驗 個視光師話其實佢而家好似千幾度近視冇帶眼鏡咁

佢兩邊分開做 因為佢一邊好完另一邊先起
第一次就係醫院攪
第二次直頭係診所攪掂

好小事 局部麻醉

我呀媽都做過 係法國醫院。果到有個醫生眼科好似幾出名。可以google一下

佢本身有戴開眼鏡 而且佢一隻眼有
另一隻眼就好清 所以唔覺矇卦

我見都唔少人係兩邊都有
兩邊分開做我覺得私家好d

佢麻醉咗會唔會好似做激光咁
睇到醫生做緊咩

會唔會好貴呀法國？

價錢呢啲唔清楚呀 平都唔敢做啦 最緊要安全

換粒lens之嘛又快好返又唔痛

我都有一隻係私家診所做，我兩年多前係眼科醫生陳凱怡做，大約15000 搞掂
有返野蓋住成塊面，得返做手術隻眼穿洞望到天花板，佢會同你講而家做乜，係眼既皮膚附近打少少麻醉藥，吸左個晶體先，再攝返個晶體入去，半個鐘頭內搞掂，頭幾日遮住眼罩，一星期後就除得

- 十年前我係私家做 (眼科中心), 入手術室到出嚟 20-30分鐘, 實際做嘅時間只係十零分鐘 or less。最大感覺係, "下, 做完啦". 太快, 完全唔覺做咗. 過程同樓上講一樣
- 我自己一個人去. 做完去食麥記, 再搭地鐵返屋企. 完全無事發生咁
- 有屋企人幾年前東區醫院做. 一直睇開眼科, 好似排咗兩年左右. 因為年紀大, 驚做完跌倒之類, 東區安排住一日院. 晨早入院跟住做手術, 之後住一晚. 價錢 ~$2000。
- 做完視力超好, 佢自己都覺得其實好簡單, 開頭諗太多成日驚唔想做, 做完就超開心.

=> 有錢想快, 去私家做
其實都係一兩萬唔係貴, 風險低，而且睇嘢真係好好多。用少少錢換健康值得。

最緊要安全又做得好

睇黎而家白內障真係好普遍

我o岩o岩search過你個醫生 好似都有唔少人讚
雖然聽日先驗 我諗都係睇定D有咩醫生好

望住佢做會唔會好恐怖 見到人o地用o野整你隻眼咁...
不過我見樓上咁多人做過都輕輕鬆鬆 應該都無事
政府同私家價錢真係無得比 $2000搞掂哂
都係個句 金錢買時間
快d做完個心都安落D 又唔洗驚佢成日睇o野矇查查...

咁後生都有？

我阿媽係盲人輔導中心都check到有白內障
排半年，一隻眼14k

要有嘅幾歲都有

原來係咁
我睇過報導果陣話40歲都可以有
不過唔知係可以無分年齡

14k 都要排半年⋯
俾多少少私家一星期就有得做⋯

當年過程係咁

瞓係手術床有塊布冚著塊臉，眼位留番個窿望著天花板，跟住醫生話播音樂輕鬆D。

姑娘就係眼附近查麻醉藥，話打針無咁痛，之後就係眼一頭一尾打針，會見到枝針對埋嚟。打完針繼續望天花板，個頭唔可以轉。

醫生同姑娘係旁邊整野，唔知做咩。
過左陣，隻眼望到好似變晒全部細細塊玻璃碎，好似萬花筒但係得綠色。
好快D 玻璃碎又唔見晒，望到好似濛咗霧鏡咁。
跟著好似有塊嘢係眼前揚一揚，唔再濛好似清番咁。
醫生就講 OK 手術做完。

全程只係覺得醫生姑娘係頭附近 (唔知頭頂定左右) 整嘢，係 Sense 唔到有嘢掂住個頭 or 眼。
你去睇牙醫洗牙定其他，你會 sense 到佢攪緊，由牙傳到個頭。但做白內障係好似完全無接觸咁，眼前只係望到上面所講嘅嘢，完全唔恐佈，唔會見到有工具/手係眼前出現 (除咗打針果下)。

成個過程係極快，當思考緊醫生做緊咩嘢嘅時候，佢已經話 OK 做完。

金錢買時間 & 健康, 值嘅!
若果一兩萬唔係負擔，快快手做咗，好過佢又成日諗，屋企人又成日諗。

白內障好普遍...
唔駛太擔心嘅...

佢好初期，好多年都冇惡化
只係醫生話做左會好d所以先做
唔知係咪因為唔急所以等耐d

啱啱寶血驗完 話都好熟下
話下個禮拜就做得
知唔知袁紹華醫生做得好唔好？

白內障要生成先可以做，初期發覺有都唔可以做，要等佢生成先

白內障愈早做愈好
我呀爺都有 但拖左好耐先做
結果仆親

我媽係法國醫院做 好快手 一個鐘搞掂

個醫生話佢個白內障都幾熟 建議快d做
如果唔係白哂就好大獲
要做下個禮拜呢度就有得做
而家諗緊會唔會口度搞掂埋佢

前年老母做過

係旺角中心裡面做
唔洗入院

唔使太擔心，小手術
陪屋企老人家去九龍眼科醫院做過，好多人做，又好快手搞掂
可能佢年紀大，同醫生講多兩句就可以排快啲，如果真係嚴重可能有計傾可以問下先
計埋等，用左一個下晝都唔駛就冇事走得

有冇邊個醫生可以推介？

巴打請問你係邊位醫生做？我呀媽都有，想幫佢搵個好啲嘅醫生

唔記得
但我個手術做得麻麻 所以唔開名啦

巴打請問你媽媽你邊位醫生做？我呀媽都有，想幫佢搵個好啲嘅醫生

醫生名唔記得了
搵你去開既家庭醫生，佢地會轉介